% !TXS template
\documentclass[italian]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[a4paper]{geometry}
\usepackage{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{braket}

\newcommand{\op}{\hat{p}}
\newcommand{\ox}{\hat{x}}
\newcommand{\oy}{\hat{y}}
\newcommand{\tc}{\quad\mathrm{t.c.}\quad}
\DeclareMathOperator{\Tr}{Tr}

\title{Uno studio sulla probabilita di tunneling in un sistema a doppia buca}
\author{Giuseppe Zanichelli}

\begin{document}
	L'Hamiltoniana sarà:
	\begin{equation}
		H(\op, \ox) = K(\op) + V(\ox) = \frac{\op^2}{2m} + V_0\left(\left(\frac{\ox}{d}\right)^2 - 1\right)^2
	\end{equation}
	Definendo il proiettore rigth:
	\begin{align}
		\Theta(\ox) \tc &\Theta(\ox)\ket{x} = \ket{x} & x\ge0 \\
		&\Theta(\ox)\ket{x} = 0 & x<0
	\end{align}
	E l'Hamiltoniana di buca singola:
	\begin{equation}
		\tilde{H}(\op, \ox) = \Theta(\ox)H(\op, \ox)\Theta(\ox)
	\end{equation}
	La matrice densità di un sistema termalizzato ma isolato in una buca sarà $\frac{1}{\tilde{Z}}e^{-\beta\tilde{H}}$. La probabilità di trovare il sistema nella buca left è $\Tr\left[\Theta(-\ox)\hat{\rho}\right]$. Possiamo quindi scrivere la probabilità di trovare la particella nella buca sinistra dopo un tempo T:
	\begin{equation}
		P(T,\beta) = \frac{1}{\tilde{Z}}\Tr\left[\Theta(-\ox)
		e^{-i\frac{H}{\hbar}T}
		e^{-\beta\tilde{H}}
		e^{i\frac{H}{\hbar}T}
		\right]
	\end{equation}
	Espandendo anche $\tilde{Z} = \Tr\left[e^{-\beta\tilde{H}}\right]$:
	\begin{equation}
		P(T,\beta) = \frac{\Tr\left[\Theta(-\ox)
			e^{-i\frac{H}{\hbar}T}
			e^{-\beta\tilde{H}}
			e^{i\frac{H}{\hbar}T}
			\right]}{\Tr\left[
			e^{-i\frac{H}{\hbar}T}
			e^{-\beta\tilde{H}}
			e^{i\frac{H}{\hbar}T}
			\right]}=\frac{\int_{x=0}^{+\infty}{\mathrm{d}xf(x)}}
		{\int_{x=-\infty}^{+\infty}\mathrm{d}xf(x)}
	\end{equation}
	Possiamo riscrivere la $f$ in termini di integrali su cammini chiusi:
	\begin{equation}
		f(x) = \bra{x}e^{-i\frac{H}{\hbar}T}
		e^{-\beta\tilde{H}}
		e^{i\frac{H}{\hbar}T}\ket{x} = \left\|N_T\right\|^2N_E \oint \mathrm{d}x_i\mathrm{d}x_i'\mathrm{d}y_i 
		e^{i\frac{S[x_i]-S[x_i']}{\hbar} - \frac{1}{\hbar}S_E[y_i]}
	\end{equation}
	Dove le condizioni sui cammini sono:
	\begin{align}
		x_{N_T} = x_{N_T}' = x \\
		x_0 = y_0 \quad x_0' = y_{N_E} \\
		y_i \ge 0
	\end{align}
	e le lunghezze di $x, x', y$ sono rispettivamente $T, T, \beta\hbar$
\end{document}
